有冇人覺得家教法係德政

有人大代表提出制定家庭教育法
2018/03/15 21:28
每次見到有小朋友不守規矩的新聞，第一個反應就是責怪父母沒有好好管教。這種反應很正常，這個是家庭道德倫理問題，但有人大代表就上升到立法層面，認為可以用法律手段解決這些社會問題。

在內地網上，經常都可以看到這些片段，有時候父母不單沒有阻止，甚至還主動幫兒子點煙，在旁拍片一起笑，不過短片看得多，實際情況又有多普遍呢？

有線中國組在街頭隨便問，十人有九人都稱見過類似的事，近年這類問題都在海外引起不少關注，有人大代表建議要解決問題，要由小孩的家教開始做起。

鄧麗是全國婦聯副主席，她今年聯署提出的一個議案，就是要制定家庭教育法，簡單來說，即是用法律規範家長如何教育孩子。她指家教是國民教育的重要部份，要將社會主義核心價值觀融入家庭，要由法律政策層面，培育具有中國特色的家庭教育思想，而如果子女將來做錯事，做父母的都有責任，但何謂家庭教育失當呢？鄧麗指現在全國有上百萬留守兒童，很多父母為了打工糊口，以致無暇教育子女，這類人都需要特別指引，不過連教育後代這些家事，都寫入法例又是否合理？

她強調法例主要都是指引一批家長如何教育子女，罰則只會在特殊情況下使用，鄧麗指家庭教育法目前已在重慶和貴州省開始試行，當地家長都非常歡迎，所以覺得是時候放上全國平台討論。

唔識教仔好心咪撚生

幾好
中國人需要管

我估都係重推 誅九族 前攞嚟試水溫既政策

搞到啲高官有錢人爭住將啲親戚送去外國